Die im folgendem aufgführten OSM-Typen werden zur Darstellung der OSM-Typen als Objekte benötigt. Aus diesen Objekten werden dann die Objekte für den Client und den Server generiert (POI, Graph, Coordinate, ...).

\subsubsection{Interface: OSMElement}
	Bietet eine einheitliche Schnittstelle für alle \glspl{osm-element}.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[OSMElement(OSMID ID):void] Erzeugt leeres \m{OSMElement} mit der gegebenen ID.
		\itnl[addTag(Tag t):void] Fügt das gegebene Tag hinzu.
		\itnl[getTags():OSMTag] Gibt alle \m{OSMTag}s des Elements zurück.
	\end{description}

\subsubsection{Klasse: OSMID}
	Kapselt die typweit eindeutige Nummer eines \glslink{osm-element}{OSM-Elements} und den Typ ebendieses Elements.

	\paragraph{Attribute}
	\begin{description}
		\itnl[final static enum TYPE] Die möglichen Element-Typen (Node, Way und Relation).
	\end{description}

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[OSMID(TYPE type, int number)] Erzeugt eine neue ID mit angegebenem Typ und Nummer (Wirft Ausnahme bei Übergabe von \m{null}).
		\itnl[getNumber():int] Gibt die Nummer der ID zurück.
		\itnl[getType():TYPE] Gibt den Typ der ID zurück.
	\end{description}

\subsubsection{Klasse: OSMTag}
	Kapselt zwei Strings zu einem Objekt. \m{null}-Werte sind nicht erlaubt, weder für den Schlüssel, noch für den Wert.

	Nützlich vor allem in der Klasse \m{TagCategory}, da die Tags in einer Liste gehalten werden können. Eine Map ist dort nicht sinnvoll, da in \gls{osm} Mehrfachwerte pro Schlüssel erlaubt sind.

	\begin{description}
		\itnl[\m{Tag(String key, String value)}] Erzeugt einen neuen Tag mit der Schlüssel-Wert-Kombination \m{key}=\m{value} (wirft Ausnahme bei Übergabe von \m{null}-Werten).
		\itnl[\m{getKey()}] gibt den Schlüssel des Tags zurück.
		\itnl[\m{getValue()}] gibt den Wert des Tags zurück.
		\itnl[\m{equals(Tag other)}] Gibt \q{wahr} zurück, wenn sowohl Schlüssel, als auch Wert übereinstimmen. Andernfalls \q{falsch}.
		\itnl[\m{hashCode()}] Angepasste \m{hashCode()}-Methode gegenüber der geerbten aus der Klasse \m{Object}.
	\end{description}

\subsubsection{Klasse: OSMNode}
	\paragraph{Erbt von} \m{OSMElement}

	Knoten in der OSM-Datenbank, der in einen \m{Vertex} überführt wird.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[OSMNode(double lat, double lon)] Erzeugt eine neue \m{OSMNode} mit gegebenen Koordinaten.
		\itnl[addCrossingWay(OSMWay):void] Fügt einen Weg hinzu, der über diesen Knoten führt.
		\itnl[getCoordinate():Coordinate] gibt diesen Knoten als \m{Coordinate} zurück für die weitere Verarbeitung.
		\itnl[getPOI():POI] gibt diesen Knoten als \m{POI} zurück für die weitere Verarbeitung.
	\end{description}

\subsubsection{Klasse: OSMWay}
	\paragraph{Erbt von} \m{OSMElement}.

	Eine Weg in der OSM-Datenbank, wird in mehrere Kanten im Graph überführt.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[getLength():int] Gibt die Länge des Weges in Zentimetern zurück (wirft ab $>\approx 21474\,km$ eine Ausnahme, da nicht mehr durch \m{int} darstellbar)
		\itnl[OSMNode\arr getNodeIterator()] Gibt alle enthaltenen Knoten zurück.
		\itnl[getEdges():Edge[]] gibt alle Graphkanten zurück, aus denen dieser Weg besteht.
		\itnl[getArea():Area] gibt ein Area-Objekt zurück, falls der Weg eine Umgebung ist, sonst \m{null}.
		\itnl[getPOI():POI] gibt ein POI-Objekt zurück, falls der Weg ein POI (Gebäude o.ä.) ist, sonst \m{null}.
	\end{description}

\subsubsection{Klasse: OSMRelation}
	\paragraph{Erbt von} \m{OSMElement}.

	Eine Relation im OSM-Graph. POIs, die aus mehreren Teilen (mehreren Gebäuden/Gebäudeteilen/...) bestehen,
	sind meist als Relation eingetragen und werden im Preprocessing in punktförmige POIs überführt.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[addMember(OSMElement, String):void] Fügt der Relation ein Mitglied hinzu.
		\itnl[getPOI().POI] Gibt ein POI-Objekt zurück, falls die Relation ein POI (Gebäude o.ä.) ist, sonst \m{null}.
	\end{description}

Die folgenden Klassen werden zur Repräsentation von POI in den OSM-Rohdaten verwendet.

\subsubsection{Abstrakte Klasse: Category}
	Beschreibt eine Teilmenge aller \glspl{osm-element}, die gemeinsame Eigenschaften (siehe\,\ref{ref:Eigenschaften}) haben.
	Beispiele, die man modellieren könnte, wären:
	\begin{itemize}
		\item Alle für Fußgänger geeigneten Wege
		\item Alle Restaurants, Bistros oder Cafés, die italienisches Essen anbieten und zudem alle Eisdielen
	\end{itemize}
	Die dekorierte und die dekorierende Kategorie werden mit dem Operator \q{oder} verknüpft. Das bedeutet, in der daraus entstandenen Kategorie werden alle \glspl{osm-element} zusammengefasst,
	die mindestens einer der beiden Kategorien angehören.
	
	\paragraph{Verwendetes Entwurfsmuster}

	Dekorierer wurde verwendet, um die Kategorien beliebig kombinierbar zu machen (Verknüpfung mit \enquote{und}, \enquote{oder} und \enquote{nicht} möglich).
	
	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[Category()] Erzeugt leere Kategorie, d.h. diese akzeptiert alle \glspl{osm-element}.
		\itnl[Category(boolean inv)] Erzeugt leere Kategorie und setzt {\ttfamily inverted} auf {\ttfamily inv}.
		\itnl[Category(Category other, boolean inv)] Erzeugt leere Kategorie, setzt die dekorierte Kategorie auf {\ttfamily other} und {\ttfamily inverted} auf {\ttfamily inv}.
		\itnl[boolean accepts(OSMElement ele)] Gibt zurück, ob das als Parameter übergebene \gls{osm-element} der Kategorie angehört. Ist das Attribut {\ttfamily inverted} wahr,
			so wird der negierte Wert zurückgegeben.
	\end{description}

\subsubsection{Klasse: TagCategory}
	Erbt von der Klasse \m{Category}.

	Diese Kategorie selektiert die zugehörigen \glspl{osm-element} anhand deren Tags. Alle Tags, die dieser Kategorie per \m{addTag(String, String)} zugewiesen werden, muss ein \gls{osm-element}
	besitzen, um dieser Kategorie anzugehören.

	Die \q{oder}-Verknüpfung für Tags (z.B. amenity=restaurant oder amenity=pub) kann bspw. durch dekorieren mit weiterer \m{TagCategory} erreicht werden.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[\ttfamily addTag(Tag tag)] Fügt der Tag-Liste einen Eintrag hinzu.
		\itnl[\ttfamily addTag(String key, String value)] Alias der vorherigen Methode.
		\itnl[\ttfamily Tag[] getTags()] Gibt die enthaltenen Tags zurück.
		\itnl[\ttfamily removeTag(int i)] Entfernt den Tag an Position \m{i} der Tag-Liste.
	\end{description}

\subsubsection{Klasse: KeyCategory}
	\paragraph{Erbt von} der Klasse \m{Category}.

	Diese Kategorie selektiert die zugehörigen \glspl{osm-element} anhand deren Tag-Schlüsseln. Jedes Element, das ein Tag mit einem Schlüssel hat,
	der im Attribut \m{tags} vertreten ist, gehört der Kategorie an.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[\ttfamily addKey(String key)] Fügt der Tag-Liste einen Eintrag hinzu.
		\itnl[\ttfamily String[] getKeys()] Gibt die Schlüssel aus dem Attribut \m{keys} zurück.
		\itnl[\ttfamily removeKey(int i)] Entfernt den Tag-Schlüssel an Position \m{i} des Attributs \m{keys}.
	\end{description}